［學術研究］新加坡到底有咩好過香港？

1）英文水平
香港自從2003年 董伯伯推母語教學開始 英文水平不斷下降
2）房屋政策
淨係睇香港啲公屋排極都未有 已經講完
諗唔到，仲有無其他？

到底係咪因爲新加坡係一個(獨裁)主權既國家，而唔係一個(扯線公仔)地方政府 所以係政策方面可以更易推動？從然成為真真正正的國際城市

其實我覺得好心痛同可惜
同樣係國際城市既香港
好多時都只係好表面係國際 但內裡完全唔係
新加坡係面向國際時 我地既香港係北望神州緊。。。

最後利申：非崇新
Sorry for1999

自 睇返係1998年

新加坡既肉骨茶好食過香港既肉骨茶

97之後香港基本上死左一半啦

好簡單 個差別只不過係在位者真係想個國家進步 想國民生活質素有水平
香港

吸納移民制度

人地收嘅係環球精英

香港單程證一日150個

全部低級學歷、下等技能

帶埋闔家大小老幼

唔係標籤佢地個個蛀米大蟲

係就算你努力工作

其實我地唔係好需要呢類勞動力

不斷輸入勞動力

只係降低工資

益地產霸權財閥商界

而大家所有人嘅生活質素

都被犧牲

點解？

因爲香港真係彈丸之地

有錢又點？住狗籠囉！

咁落去一定會陸沉

全中

呢個post高汁過早幾日嗰D崇新post
不過我立場始終係凡新加坡都要剷
新加坡人日常生活都講英文，咁差極都有個譜
除非香港將官方語言轉做只有英文，再效法新加坡早年揚英貶中嘅官方政策，咁先可以令下一代轉講英文
當年新加坡老一代都追唔上呢個轉變，漸漸被社會邊緣化。佢地係犧牲咗

新加坡搞到綠化，係受益於熱帶氣候，平地又多，唔係好多地方有咁嘅天然條件。香港山多，綠化佔用稀少嘅可建屋土地，咁一係填多D海。而且香港有颱風，如果種到好似新加坡咁，我諗清理塌樹都有排煩

啱
好憎人反對填海
除非你令黨中央即日廢止單程證制度
否則真係個個住狗籠都唔掂

新加坡填海都填得好誇張，不過佢地冇乜天然嘢要保護
香港其實好多位都可以填。雖然係人都憎689，但佢提起嘅東大嶼填海係有需要考慮，其實本身亦唔係咩新嘢，以前討論新機場，嗰個位都係選址之一
以前填晒九龍灣嘅方案，搞到維港變成條河，係ban得啱，但我覺得填咗跑道與東九龍之間嘅海面係利多於弊
葵涌貨櫃碼頭亦好應該搬去大嶼山，不過冇乜人提呢樣。新加坡都向呢個方向行緊啦

聽撚到d人講野有口音就燥撚哂，沙角村而d地方都唔知仲有冇人正常香港人住

以前香港好多人係上面走難落嚟，當時社會係工業為主，有手有腳就搵到飯食，僱主亦需要呢D勞動力，但而家經濟唔同咗，佢地冇立足之地，其實留番喺上面發展應該更適合佢地

香港對高汁移民嚟講真係好趕客，單身都仲話香港生活多姿多彩，要舉家移民嗰D就真係冇吸引力，居住環境、教育都係新加坡比較理想。如果我來自第三世界國家，但有高等教育、有技術可以移民，我都會揀新加坡，起碼有機會入籍，去香港做中國公民把鬼

人地獨裁都搞得咁好

留名

新加坡真係好悶，如果有一層樓住，係香港開心好多。

香港的問題係樓

新加坡大把野玩 safra果d地方游水攀石篤波gym唱k一站式齊晒
行街食飯睇戲香港有既一樣有
問題係毒撚唔出街

咁大規模 點搬啊ching

延伸閱讀

新加坡算唔算係亞洲最偉大既國家?

旅遊方面，新加坡真係完勝香港

建築方面，新加坡真係完勝香港

飲食方面，新加坡真係完勝香港

大學方面，新加坡真係完勝香港

youtubers方面，新加坡真係完勝香港

新加坡旅遊討論區

新加坡咖啡教學

機場更大規模都可以搬，點解港口唔可以 啟德機場都可以一夜之間搬走，貨櫃碼頭可以慢慢搬，點會唔得？
以前竹篙灣未起迪士尼之前，就係劃做十號貨櫃碼頭選址，而家冇咗個位，都唔知起邊度好。始終城市發展，昔日工業區、荒蕪之地轉眼間已經變咗市區，土地值錢咗，港口設施會變得越來越擾民。新加坡已經逐步將鄰近市中心嘅貨櫃碼頭搬去西邊嘅Tuas